Foolsbook1title: Ноев ковчег

----

Foolsbook1link: /projects/noah-s-ark

----

Foolsbook1text: Настоятельно рекомендуем Вам (как и этой парочке) проследить этапы эпопеи Ноя. Так, на всякий случай. Но искренне надеемся, что Вам (как и этой парочке) не придется столкнуться с такой бытовой проблемой вселенского масштаба, как Потоп.

----

Foolsbook2title: Книги

----

Foolsbook2link: /projects/forbidden-book

----

Foolsbook2text: 

Вначале было Слово. Потом случилась Книга. В творчестве Саши фон Хагемейстера книги занимают особое место. И не случайно - его картины сами по себе читаются как книги. Только повнимательнее приглядитесь и Вы прочтете  удивительные, оригинальные, полные юмора истории, берущие свое начало в классических сюжетах, переносящие нас в сегодняшний день.

----

Foolssashatitle: Биография Саши фон Хагемейстера

----

Foolssashalink: /biography

----

Foolssashatext: 

Саша фон Хагемейстер родился и жил в Санкт-Петербурге.  
Живописец, плакатист и художник-график.
Познакомьтесь с биографией Саши фон Хагемейстера  и посмотрите фильм о его творчестве.

----

Foolsbook3title: Графика

----

Foolsbook3link: /projects#etching

----

Foolsbook3text: 

Гравюры Александра фон Хагемейстера, выполненные в технике офортной печати и раскрашенные прозрачными акварельными красками, подобно его живописным работам поражают обилием деталей, сюжетов, действующих лиц. Познакомьтесь с работами, демонстрирующими высочайший уровень мастерства Саши фон Хагемейстера как великолепного художника­-графика.

----

Foolsbook4title: Пять сюжетов и порядок слов

----

Foolsbook4link: /projects#five-stories

----

Foolsbook4text: 

Присоединяйтесь,  мы отправляемся в путешествие во времени: искать легендарную Атлантиду, сопровождать Моисея в его походе за скрижалями, наблюдать за въездом Иисуса в Иерусалим, бороться с искушениями (или может быть, поддаваться соблазну прелестей земного существования?) вместе со Святым Антонием  и мучительно соображать, куда же пристанет «Корабль дураков»...

----

Fontankasmotrtitle: Геометрия Петербурга

----

Fontankasmotrlink: /projects/geometry-of-st-petersburg

----

Fontankasmotrtext: 

Петербург - очень геометричный город. Однако Саша фон Хагемейстер никогда не писал Петербург фотографически.  Прогуляйтесь по Петербургу Саши фон Хагемейстера: прочувствуйте  этот город, подсмотрите городские фантомы, разгадайте  скрытую за нехитрой Гиподдамовой системой живую жизнь!

----

Atlantidetowertitle: Мозаика

----

Atlantidetowerlink: /projects/mosaic

----

Atlantidetowertext: Разгадайте из чего выросли такие истории, как "Корабль дураков" или, например, "Въезд в Иерусалим" и возможно, Вам посчастливится собрать в единое целое мозаику творчества Саши фон Хагемейстера.

----

Atlantidebridgetitle: Венеция

----

Atlantidebridgelink: /projects/#venice

----

Atlantidebridgetext: 

Чувствуете солоноватый ветерок с лагуны? Слышите тихий шёпот в плеске весла? Вы угадали, мы отправляемся в путешествие по так любимой Сашей фон Хагемейстером Венеции.

----

Atlantidechirchtitle: Германия

----

Atlantidechirchlink: /projects/germany

----

Atlantidechirchtext: 

В творчестве Саши фон Хагемейстера явно видны немецкие корни, и его картины перекликаются с произведениями Северного Возрождения. Прогуляйтесь по немецким городам: Гамбургу, Бремену,Любеку, Вупперталю и Мюнстеру, откуда происходит род Хагемейстеров.

----

Atlantidecoupletitle: Парочки

----

Atlantidecouplelink: /projects/couples

----

Atlantidecoupletext: 

Адам и Ева всегда вызывали яркие и сумбурные эмоции. В приведенных "заметках" по поводу библейской парочки  содержатся наблюдения и размышления автора над их земной юдолью, воспарениями, приземлённостью и...Имеющий глаза да увидит.

----

Atlantidenoahtitle: Знаки неба

----

Atlantidenoahlink: /projects/zodiac

----

Atlantidenoahtext: 

"Есть 12 знаков неба, но ты чувствуешь порой: ни один не схож с тобою ни портретом, ни судьбой..." Саша фон Хагемейстер

----

Entryisaacstitle: CCCР

----

Entryisaacslink: /projects/ussr

----

Entryisaacstext: 

Стояние в очередях и возвращение домой с добычей, свистки чайников на плите в общей кухне в коммуналке и  "книжные жучки", и другая романтика эпохи CCCР.

----

Entryfreudtitle: Фрейд

----

Entryfreudlink: /projects/freud

----

Entryfreudtext: 

Осторожно! Предложенные в данном разделе картинки предполагают широкое поле для интерпретации. Только не сильно увлекайтесь психо- само- и другими анализами и  передавайте приветик г-ну Фрейду!

----

Entryjesustitle: Библия

----

Entryjesuslink: /projects/bible

----

Entryjesustext: 

Библейские истории, рассказанные языком Саши фон Хагемейстера, трогают и дарят радость Бытия. Это не назидания религиозного свойства и не притязания на истину. Они – посыл редкой доброты и терпимости к миру, полному человеческих слабостей, ошибок и бед. Теплая ирония, пронизывающая светом щемящей любви к людям всю великолепную живопись и графику, будто приглашает нас к собственному постижению библейских историй. Историй, не знающих временных и пространственных границ.

----

Entrylazarustitle: Воскрешение Лазаря

----

Entrylazaruslink: /projects/resurrection-of--lazarus

----

Entrylazarustext: 

К библейской истории о воскрешении Лазаря Саша фон Хагемейстер обращался дважды. Предлагаем Вам познакомиться с двумя созданными им творения, разделенных временным промежутком почти в четверть века.

----

Entrybirdtitle: Библейская мозаика

----

Entrybirdlink: /projects/biblical-mosaic

----

Entrybirdtext: 

Познакомьтесь с любопытным "пересказом" библейских сюжетов в стиле флорентийской мозаики кабинетного формата в рамках одного холста.

----

Title: Ссылки с картин